
La finalité de ce projet \og programmation C \fg est de réaliser un générateur
de grille de mots croisés qui, étant donné un dictionnaire et une taille de
grille, remplit cette dernière avec des mots du dictionnaire ou des
\emph{cases noires} qui serviront de séparateur entre deux mots d'une même ligne
ou même colonne.

L'énnoncé du sujet est assez ouvert, permettant aux étudiants d'envisager
des algorithmes divers pour générer ces grilles. Le \emph{challenge} proposé
par le sujet est de minimiser le nombre de cases noires.
Sachant qu'il n'existe pas\footnote{Il faudrait en effet générer l'ensemble des
grilles possibles pour déterminer celle(s) qui a (ont) un nombre minimal de cases noires,
ce qui n'est pas réalisable en pratique car la combinatoire est très importante.}
\emph{a priori} d'algorithme permettant de décider,
pour un dictionnaire et une taille de grille donnés, le nombre minimal de cases
noires qu'une grille \og optimale \fg contiendrait, cette minimisation ne sera
pas absolue mais relative à l'algorithme utilisé. Ce sera donc une recherche
d'une solution \og la moins pire \fg plutôt que de \og la meilleure. \fg On
pourra ainsi considérer qu'une grille est \emph{suffisement optimale} si l'on
a pas trouvé mieux:
\begin{itemize}
\item soit au bout d'un certain temps;
\item soit après un certain nombre d'essais (ce qui revient plus ou moins au même);
\item soit lorsqu'une recherche récursive aura atteint une certaine profondeur limite.
\end{itemize}
\vspace{1em}

Ce rapport réalise dans un premier temps l'analyse du sujet et des problèmes qui
se posent (notamment les structures utilisées), avant d'expliquer la résolution
adoptée (les algorithmes utilisés).
La dernière partie sera dédiée à une discussion sur les améliorations
potentielles.
